獲左報力撐 林鄭：蘋果、東方、信報都對我嚴厲批評

已宣布參選的前政務司司長林鄭月娥今早出席電台節目。對於表態參選以來，獲親中報章《文匯報》、《大公報》等力撐，林鄭認為，這只是新聞自由，「從傳媒報道，同樣地、無可否認，《蘋果》、《東方》、《信報》自從12月10日之後，對我的批評，都相當嚴厲。」

林鄭認為，這只是香港的「傳媒生態」、「新聞自由」，「就算美國選舉，華盛頓郵報、紐約時報有哂立場，大家唔需要太過緊張。」

主持人指《文匯報》、《大公報》不是一般傳媒，某程度反映中央路線，林鄭反稱，「其他傳媒你都知道，佢哋立場點樣。最終都係畀市民評論行政長官參選人。」

對於主持人問到工聯會黃國健等部分建制派，已表態較支持她，林鄭稱，今次選舉四位參選人，當中三位都是政務官，長期擔任政府、議會工作，個別人士對參選人有既定看法，是正常不過，「有些人話我唔聽人意見，話我隻手遮天、話我愈來愈惡，都係每位人的言論自由。」

有建制派透過中央處理兩司長辭職先後的問題，解讀中央更屬意林鄭參選，林鄭稱，各人有各人解讀，但她自己認為，「當知道第二位司長，有意辭職的時候參選，如果兩位司長都請辭，有兩個任命要做，係咪應該一併、全局睇先做呢？」

林鄭月娥提到，全國政協副主席董建華在她宣布要重新考慮是否參選後，有主動接觸，要求她認真考慮參選；競選辦主任陳智思亦透過短訊表示支持。林鄭月娥說，不方便代陳智思回應，他是否一早應承為曾俊華助選；至於她是否「撬」了曾俊華的班底，林鄭則稱相信陳智思「咁大個人」，有其個人考量，會尊重決定。

屹屹屹
自我感覺良好

唔屌成報既
唔夠膽屌?

冇成報

諗多左，根本冇放過成報在眼內

唔敢屌成報
不過搞清楚
成報先係代表中央立場
大公文匯係中聯辦立場

無成報

屈埋東方，明明東方都未站邊。

同689一樣，唔夠膽提成報。

成報又贏

//大家睇得一清二楚喇，有人未上台已經冇規冇矩打橫行，將來有機會坐正，實行隻手遮天，化身獨裁者都似。特首宣布放棄連任，好多人熱烈地彈琴熱烈地唱，以為香港從此有運行，其實可能係前門拒狼，後門進虎嘅咋。（1月8日 東方）
兩大報都搞林鄭，仲加埋成報01，奶媽今次得個明報同tvb撐-.-

咁係咪唔將成報放在眼內呀？

成報: 冇我份 公平咩

成報又羸一次,淋病唔敢鬧
日日都做成報頭版,可能當左成報係支持佢

唔敢放入眼內，如果俾人問到，點回應。

啲記者真係好撚渣...搵人問吓佢上帝把聲係點又唔問, 問佢點解唔提成報又唔問

關咩選特狗事

講到黑箱作業本身無爭議咁

就算早一年爆都係咁多人出聲屌架啦